多達八個國家支持中國通過「港版國安法」

【港版國安法】中國官媒稱多國支持惡法卻未見俄羅斯 僅北韓、敘利亞8國擔大旗
24分鐘

中國全國人大上月底通過授權「港版國安法」立法，包括美國、英國等列強群起反對，領袖紛紛表態支持香港，可是中國宣傳機器仍在製造各方支持的假象，官方新華社今天（3日）發稿，指「多個國家」支持惡法，其中包括中國堅定盟友北韓、因為「一帶一路」欠下巨債及割讓港口的斯里蘭卡，及長期陷於內戰和遭到制裁的敘利亞，卻不見俄羅斯。

新華社出動10名各地的記者，發表這篇約1000字的報導，不斷引述各國外交部的人員支持訂立「港版國安法」，其中的觀點也相當一致：支持中國維護國家主權與安全、在維護領土完整與「一國兩制」制度；香港事務完全屬於中國內政，任何國家與勢力都無權對此說三道四；各國應尊重中國主權、統一和領土完整；恢復香港法治社會秩序等等，與北京當局的觀點如出一轍。

報導引述的國家包括北韓、斯里蘭卡、緬甸、菲律賓、敘利亞、坦尚尼亞、蒲隆地及烏干達。然而，這些國家之中有不少的經濟都被中國控制：北韓被聯合國制裁，物資多數從中國進口，緬甸靠對中國出口天然氣賺取外匯，坦尚尼亞佔中國對非洲投資的16%，中國歷年向蒲隆地提供大量人道援助及興建當地的水電站，而中國一年向烏干達提供的經濟援助，已達16億美元（約480億元台幣）。

從中國全國人大公布審議、通過授權「港版國安法」立法後，陸媒從上月起已陸續報導指，與中國友好的國家表態支持，這些國家包括俄羅斯、巴基斯坦、越南、伊朗、寮國、柬埔寨、吉爾吉斯、衣索比亞等，都表示尊重香港事務為中國內政、一貫奉行「一個中國」原則、「港版國安法」可保障香港安全、繁榮等觀點。但在今日的新華社稿，沒提及俄羅斯、越南、伊朗等國，令人質疑俄羅斯是否還是中國的堅定盟友？

相對而言，反對中共修訂「港版國安法」、聲援港人的國家，陣容強得多。美國、英國、澳洲及加拿大外長發表聯合聲明，譴責北京強推「港版國安法」，指摘是威脅香港人的自由，嚴重削弱《中英聯合聲明》所保障香港的自治地位。由美國、英國、加拿大、澳洲、紐西蘭組成的情報聯盟「五眼聯盟」的外長，也研究在必要時分擔收留出逃港人的可能。（大陸中心／綜合外電報導）

支那：有八個國家支持國安法

Meanwhile 全世界淨低嗰百幾個國家：

反對國安法

嗰d 係咪邪惡軸心國嚟架？

昂山素姫

緬甸的捌婆

八國聯軍

咪玩
北漏洞拉同支那世仇黎

垃圾國家一覽表😦😦